#a. Control de versiones (VC)El control de versiones (Version Control System, en inglés) es un sistema que registra y guarda las versiones de un archivo sobre el cual estamos trabajando, de modo que es posible recuperar versiones anteriores y seguir trabajando con ellas, es decir, nos permite revertir los cambios y también ver quién modificó alguna cosa. ####Link https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones#b. Control de versiones distribuido (DVC)En los sistemas de Control de Versiones Distribuidos (Distributed Version Control System, en inglés) los clientes, además de descargar la última copia instantánea de los archivos, pueden replicar completamente el repositorio en sí, en caso de que nos falle algún sistema que tenga almacenado dichos archivos o repositorios. DVC’s conocidos son Git, Mercurial, Bazaar o Darcs.####Link https://git-scm.com/book/es/v2/Inicio---Sobre-el-Control-de-Versiones-Acerca-del-Control-de-Versiones#c. Repositorio remoto y Repositorio localLos repositorios remotos son versiones de nuestro proyecto, que se encuentran alojados en internet. Mediante “push” mandamos datos hacia ellos, y con “pull” obtenemos datos de éstos.####Link https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotosLos repositorios locales son aquellos que se encuentran en nuestro sistema local, mediante git init podemos crear nuestro repositorio local, adicionalmente, con git add podemos añadir archivos a nuestro repositorio local de destino.####Link https://www.ecodeup.com/instala-y-crea-tu-primer-repositorio-local-con-git-en-windows/#d. Copia de trabajo / Working CopyComo se señaló anteriormente, todos los archivos (incluyendo las versiones de éstos) están en un repositorio, de esta manera cada usuario tiene una copia de trabajo, que nos sirve para señalar qué hizo cada quién, y que es un “clon” creado por el comando “git clone”. Básicamente es la una versión de trabajo de un usuario en un repositorio.  ####Link https://www.thomas-krenn.com/en/wiki/Git_Basic_Terms#e. Área de Preparación / Staging AreaEl área de preparación es un archivo, que está generalmente contenido en nuestro directorio Git , que almacena información sobre qué ira en nuestro siguiente “commit” (entrega), si una versión particular de un archivo ya está en nuestro directorio Git, se considera “committed” (entregada). ####Link https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-Git-Basics#f. Preparar Cambios / Stage ChangesEn resumen, la "stage" es la etapa que consiste antes de enviar los cambios a un archivo ("commit"), "stage changes" son los cambios que hacemos en el archivo antes de hacer el commit o entrega.####Link https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/119782/what-does-stage-mean-in-git#g. Confirmar cambios / Commit ChangesSon los cambios que se realizan a un archivo en un git ####Link https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio#h. CommitBasicamente, con commit se registra cualquier tipo de cambio en un repositorio local####Link https://stackoverflow.com/questions/2745076/what-are-the-differences-between-git-commit-and-git-push#i. cloneSe usa para obtener una copia casi exacta de un repositorio git existente, se descargar la última versión de cada archivo del proyecto que clonemos.####Link https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git#j. pullSe recibe y descarga info de un repositorio remoto, actualizando el repositorio destinatario con la nueva info.####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/syncing/git-pull#k. pushMediante push se registra cualquier tipo de cambio en u repositorio remoto####Link https://stackoverflow.com/questions/2745076/what-are-the-differences-between-git-commit-and-git-push#l. fetchMediante el comando fetch se descarga commits, archivos y referencias desde un repositorio remoto a uno local, normalmente ocupamos el comando fetch cuando queremos ver en qué han estado trabajando los demas miembros de un equipo de trabajo.####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/syncing/git-fetch#m. mergeCon el comando merge se combinan o mezclan distintos commits, aunque también podemos combinar dos ramas o branches; básicamente unimos el historial de commits o branches.####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/using-branches/git-merge#n. statusCon status podemos ver el estado del directorio en el que estamos trabajando y la etapa de staging. Podemos ver qué cambios han sido preparados, y qué archivos no están siendo rastreados por Git.####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/inspecting-a-repository?section=git-status#o. logEl comando log muestra snapshots entregados (committed), un snapshot es el estado de algo (por ejemplo, una carpeta) en un punto especifico de tiempo, en el caso de git, se usa refiere a las ramas. Nos permite listar los historiales del proyecto, filtrarlo y buscar por cambios especificos. ####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/inspecting-a-repository?section=git-status####https://stackoverflow.com/questions/4964099/what-is-a-git-snapshot#p. checkoutMediante el comando checkout, podemos cambiar y ver las diferentes versiones de una "entidad", con entidad nos referimos a tres cosas, archivos, commits y branches; es decir, podemos revisar las diferentes versiones de cada una de las 3 entidades.			####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/using-branches/git-checkout#q. Rama / BranchLas ramas es una cualidad disponible en los últimos VCS's. Son parte fundamental de Git, son punteros a un snapshot de nuestros cambios, los usamos para cuando queremos agregar algo o corregir algún bug, creamos una nueva rama que almacene dichos cambios o correciones, de esta forma, si es que surge algo inesperado, el código problemático no será mezclado con el código principal. ####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/using-branches#r. Etiqueta / TagBásicamente con el tag o etiqueta podemos "marcar" un archivo en un determinado tiempo en el historial de Git, es una referencia a un archivo mediante un evento de tiempo. ####Link https://www.atlassian.com/git/tutorials/inspecting-a-repository/git-tag